萬豪酒店把台中台南歸日本領土

美國連鎖飯店萬豪集團(Marriott)日前在中國會員的問卷中，把台灣、香港、澳門、西藏列為「國家」，被中國盯上懲處。但眼尖的中國媒體再度發現，萬豪的最新動作，這一次雖然沒有「台獨」，但乾脆直接把台中和台南歸為日本領土，再度讓玻璃心暴怒碎裂。

據中國《觀察者網》報導，萬豪英文版網站頁面輸入「台」，會出現台北市、台中市、台南市和台東，其中台中與台南都被歸類為「日本國土」，而日本東京剛好有一個台東區，因此無論是東京的台東區還是台灣的台東，一樣都被歸類成為日本領土。而萬豪日文版網站，也將台中、台南和台東列入日本。

不過記者在今日早上進入萬豪官網，發現已經做出修正，台中、台南和台東已回歸台灣，而中國版網頁則顯示「頁面正在關閉以進行維護」。但中國網友看到萬豪的「親日」，紛紛表示「萬豪有點扶不起來了」、「這回恐怕是徹底涼了」、「罰停一周怕是不夠」、「我們可以再幫你長長記性的」、「我笑了」。

正呀
狂book 萬豪黎住